<p align="center">
  <img width="200"  src="C:/projects/cppdev/Rashidov/ESSAY02/for41.png">
</p>

---
Go - разработанный компанией Google в 2007 году язык, попытавшийся заменить С++.

Отсутствует *обобщенное программирование* (концепции, шаблоны).  
Отсутствует *ООП* (но реализуется с помощью интерфейсов и методов).  
Поддерживает как *императивное(процедурное)*, так и имеет средства для
*функционального программирования*(higher-Order functions, currying and
portial functions, lazy Evaluation).  
Код создан для *распаррерилования*, что позволяют сделать многопоточные
средства языка (горутины, каналы).

Подходит для web-приложении (бэкэнд), ос, а также десктоп.

Язык со строгой статической типизацией.

Компилируемый язык, текст преобразуется в машинный код.

IDE: GoLand(JetBrains), LiteIDE(QT). Поддерживается в виде плагина и в
других IDE.      